受阻逾6小時 港鐵至少被罰1,250萬元

港鐵9日內發生第5宗故障，令列車服務受阻，今次出事的是觀塘綫觀塘站，信號故障逾6小時仍未修復。根據票價調整機制，港鐵今次事故至少要被罰1,250萬元，金額於下年度用來提供即日第二程回贈優惠。

受今次故障影響，觀塘綫列車要慢駛，額外行車時間一度增至15分鐘，約每8分鐘才有一班列車。港鐵一度要提供免費接駁巴士服務，疏導乘客。

根據現行票價調整機制，港鐵每宗事故的罰款額，是依列車服務受阻的時間而遞增，受阻逾31分鐘，至少罰100萬元；受阻逾3小時，至少罰500萬元；受阻逾4小時後的每個小時（或不足1小時），再罰多250萬元，每宗事故最多罰1,500萬元。

下年加價

上限1500萬

地鐵根本當散紙

屌 點解要限 咁不如唔好撚罰

政府好似最大股東，即係左手交右手

直接要每程減車費啦

好似7成股份

地鐵每年淨賺幾億啊一千五百萬 不如將罰嘅錢優惠翻市民算啦馬時亨

罰咁少根本完全無阻嚇性

哦，你犯法
好啦罰你請我飲罐汽水

先加價後優惠

廢鐵

d錢咪又係巿民既錢

exact7ly

搶你褲袋然後左手交比右手

個1000幾百萬

加價

整條垃圾高鐵都 cap 咗唔少水 la

應該至少有部分要由姓馬嗰個肥佬，同一眾地鐵膠層嘅花紅同人工扣，例如每次扣 10% 花紅；花紅扣哂就扣底薪，最高扣到六折支薪。

橫掂班膠層而家淨係底薪都夠佢地一家生活有餘啦，六折支薪佢地唔會死嘅

羊毛出自羊身上

十五分鐘假架，有段時間佢叫人離開車站，根本無服務。

罰完下年加返價

應該出事就扣高層花紅同將佢地來年薪津減少相應 %

Agger

仲吹水
11點左右九龍灣等左30分鐘沒車

底能，咪即係罰香港人

罰款應該用收入幾多%黎計

或者罰佢幾耐唔比加價

你罰港鐵高層花紅就話有用

狗鐵：一千幾百 猶如垃圾

一半係政府比
即係市民比

罰俾邊個？咪又係俾返自己

有上限咁罰條毛呀

濕濕碎啦

罰佢有咩用？d錢又唔會袋返入我袋
關我撚事咩

港鐵9日內發生第5宗故障，令列車服務受阻，今次出事的是觀塘綫觀塘站，信號故障由早上11時14分開始，逾7小時仍未修復。根據票價調整機制，港鐵今次事故要被罰1,500萬元，金額於下年度用來提供即日第二程回贈優惠。

受今次故障影響，觀塘綫列車要慢駛，額外行車時間一度增至15分鐘，約每8分鐘才有一班列車。港鐵一度要提供免費接駁巴士服務，疏導乘客。

根據現行票價調整機制，港鐵每宗事故的罰款額，是依列車服務受阻的時間而遞增，受阻逾31分鐘，至少罰100萬元；受阻逾3小時，至少罰500萬元；受阻逾4小時後的每個小時（或不足1小時），再罰多250萬元，每宗事故最多罰1,500萬元。

過左七小時，可以慢慢整啦

整通宵

如果現在一直壞落去，同一case（去到2047）都係一千五百萬？

sorry law

罰又點 車費有加無減
罰幾多都係罰乘客

屌點解會設上限，加價又冇上限

如果港鐵繼續壞, 會唔會有怨氣大既市民發動 抗爭行動??

例如, 佔領港鐵站..........直接唔比錢,跳入閘(外國有人玩過)

返工時間壞一定會

放工就唔會

港豬特性

應提高三至五倍先有阻嚇性
而家壞就罰
但成日壞當你無到
可唔可以入稟修憲！

加價補數

根本多撚餘 香港人就係咁淨係識上網屌
屌完聽日咪又係坐地鐵
如果個個都自發性罷坐地鐵
唔好話全部啦 港鐵突然間少左一半生意額佢地仲唔嚇到標屎咩 好可惜香港人就係咁 我知架實會有堆人狗衝出話我 要個個唔坐地鐵點會做到呀 所以我都唔做啦
我自己就有得簡都唔坐地鐵 寧願日日早d起身坐巴士返工

拎黎派返出黎咪好囉

點樣阻嚇意外發生？

一架列車裝2500 人兩分鐘一班 (Source: 地鐵）
一架巴士裝得嗰140 人
十架先得1400 人仲要兩分鐘冇可能上晒十架巴士
狗鐵係抵屌 但係咁樣應該行唔通喎

請問呢度有幾多高登仔揸住66？
講正義？賺錢就係正義

罰夠 10 億都無用
一個加價就收你皮啦
跟本無得輸

應該罰佢減價

其實由始至終我意思係若果有一部分人肯早少少起身預多d時間出門口坐巴士 咁好自然地鐵生意額就會大跌 根本唔需要跌好多 一半又好 三成都好 地鐵一日既生意額係數以千萬計 突然少左三成 佢地一定會發現有問題 因為係直接影響佢地利益 人就係咁仆街 唔影響利益 比你屌兩句錢又照收 係我都唔理你啦 反正聽日你地又係照坐地鐵
所以 我意思只係如果有一班人肯自發性杯葛地鐵 早d出門口坐巴士就夠
至於你講果d巴士承載量問題 咪就係我講緊既 香港人就係咁 因為點點點困難 所以做唔到架啦 然後照坐地鐵 人地照樣日日壞車 年年加價

呢個真
除非你話冇替代品好似輕鐵嘅某啲路程咁 如果唔係嘅我平時都唔會搭鐵

罰錢有咩用，最大股東是19政府
左手交右手，得啖笑

罰款？加價咪搵番囉

又係納稅人埋單
高層話知你罰一億
減高層花紅啦仆街

罰完加價 驚你條撚咩

罰幾多又點，罰完錢之後又要拎筆去回贈，回贈又會影響車票收入
到埋單計數時即係賺少咗，賺少咗又點? 加價囉

on9無限loop

咪又係我地埋單

要減價做優惠，車費平返d